<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<orla>
    <card>
        <name id="1">
            Korriban
        </name>
        <photo>
            https://i.ibb.co/pvLMRdT/korriban.jpg
        </photo>
        <foot>
            sith
        </foot>
        <details>
            Korriban, conocido como Pasegam durante el reinado de Xim, y como Moraband durante las Guerras Clon,
            era el único planeta del sistema Horuset, situado al otro lado de la galaxia desde Koros Mayor. 
            Fue el mundo nativo de las especies sith y un lugar sagrado para la Orden Sith, albergando las tumbas de 
            antiquísimos y poderosos Señores Oscuros de los Sith y conteniendo un tremendo poder del lado oscuro.
        </details>
    </card>
    <card>
        <name id="2">
            Takodana
        </name>
        <photo>
            https://i.ibb.co/5WfPGxr/takodana.jpg
        </photo>
        <foot>
            neutral
        </foot>
        <details>
            Cubierto por extensas selvas y grandes lagos, Takodana era un punto de partida popular que ofrecía 
            fácil acceso a las rutas comerciales que conectaban el Borde Interior y Territorios del Borde Exterior. 
            Para aquellos que se dirigían hacia el exterior de la periferia galáctica, el planeta fue visto como un 
            último sabor de la civilización, mientras que aquellos que se dirigían a los Mundos del Núcleo lo vieron 
            como un último asimiento de la vida fronteriza. Los viajeros encontraban el estado de neutralidad del 
            planeta y su distanciamiento de la política galáctica como características atractivas, teniendo como 
            resultado que Takodana se convirtiera en un refugio para fugitivos, contrabandistas y exploradores. 
            Fue conocido durante mucho tiempo como hogar del castillo de Maz Kanata, que sirvió como un puerto 
            abierto a sospechosos espías y viajeros por igual.
        </details>
    </card>
    <card>
        <name id="3">
            Felucia
        </name>
        <photo>
            https://i.ibb.co/QpPBmcx/felucia.jpg
        </photo>
        <foot>
            neutral
        </foot>
        <details>
            Felucia era un planeta selvático colorido y húmedo ubicado en el sistema Felucia de los 
            Territorios del Borde Exterior de la galaxia. Ubicada a lo largo de la Ruta Comercial Perlemiana, 
            su importante ubicación estratégica lo convirtió en un importante campo de batalla durante las Guerras Clon.
        </details>
    </card>
    <card>
        <name id="4">
            Alderaan
        </name>
        <photo>
            https://i.ibb.co/wS8vdDJ/alderaan.jpg
        </photo>
        <foot>
            republica
        </foot>
        <details>
            Alderaan, ubicado en los Mundos del Núcleo, era un planeta terrestre cubierto de montañas. 
            Durante las últimas décadas de la República Galáctica, fue gobernado por la Reina Breha Organa 
            y representado en el Senado Galáctico por su marido, el Senador Bail Organa.
        </details>
    </card>
    <card>
        <name id="5">
            Coruscant
        </name>
        <photo>
            https://i.ibb.co/mz2hCGh/coruscant.jpg
        </photo>
        <foot>
            republica
        </foot>
        <details>
            Situado en el subsector Coruscant del sector Corusca en la región de los Mundos del Núcleo, 
            Coruscant fue un planeta cubierto por una densa ecumenópolis. Con 12,240 kilómetros de diámetro, 
            Coruscant orbitaba relativamente lejos de su pequeño sol, variando entre 207 a 251 millones de 
            kilómetros, por lo que no tenía un clima que favoreciera a alguna especie en particular, aunque 
            este inconveniente fue rectificado mediante métodos tecnológicos gracias al vasto calor generado 
            por su paisaje urbano a varios niveles. Desde el espacio, la luminosidad de Coruscant se veía 
            ligeramente atenuada por la tenue capa de nubes del planeta. Los patrones climáticos del planeta 
            estaban afectados por los edificios perforadores de la troposfera que cubrían la superficie del planeta. 
            Dentro de los edificios más altos, las enormes diferencias de temperatura y presión del aire de arriba 
            hacia abajo producían microclimas inusuales e impredecibles. Debido a este motivo, Coruscant tenía su 
            propio sistema de control del clima. Miles de años de desarrollo destruyeron los antiguos mares y 
            montañas del planeta. La Plaza de los Monumentos albergaba al último pico montañoso de Coruscant.
        </details>
    </card>
    <card>
        <name id="6">
            Kamino
        </name>
        <photo>
            https://i.ibb.co/cYtbhm6/kamino.jpg
        </photo>
        <foot>
            republica
        </foot>
        <details>
            Kamino (pronunciado /kə'minoʊ/) era un planeta acuático ubicado en un sistema estelar extragaláctico
             que se encontraba al sur de la galaxia satélite Laberinto Rishi y más allá de la galaxia conocida. 
             Estaba habitado por los kaminoanos, una raza de seres altos y esbeltos que eran considerados como una 
             especie misteriosa con tendencia al hermetismo. También eran conocidos por su tecnología de clonación 
             que finalmente condujo a la creación de un ejército clon para la República Galáctica.
        </details>
    </card>
    <card>
        <name id="7">
            Mustafar
        </name>
        <photo>
            https://i.ibb.co/r2Rz4RV/mustafar.jpg
        </photo>
        <foot>
            neutral
        </foot>
        <details>
            Mustafar era un pequeño planeta volcánico ubicado en el sistema Mustafar, situado entre dos gigantes
            gaseosos en los Territorios del Borde Exterior que se alió con la Confederación de Sistemas Independientes
            durante las Guerras Clon y más tarde fue tomado por el Imperio Galáctico después de que la Tecno Unión se 
            nacionalizara al final del conflicto.
        </details>
    </card>
    <card>
        <name id="8">
            Dathomir
        </name>
        <photo>
            https://i.ibb.co/JzYJ9m0/dathomir.jpg
        </photo>
        <foot>
            sith
        </foot>
        <details>
            Dathomir, apodado como el «planeta rancor», era un planeta remoto y neutral en el sector Quelli, así como 
            el hogar de las Hermanas de la Noche. El planeta, iluminado en rojo por su estrella central, tenía numerosos 
            continentes invadidos por vegetación, bosques y pantanos. El lado oscuro de la Fuerza tenía una presencia 
            inmensamente fuerte en Dathomir, lo que permitió la crianza de muchos portadores de la Fuerza malévolos nativos 
            del planeta. Las Hermanas de la Noche, también conocidas como las brujas de Dathomir, establecieron su hogar en 
            los pantanos y ejercitaron magias alimentadas por el propio poder de Dathomir. También fue el hogar de los Hermanos 
            de la Noche, zabraks que fueron gobernados por las Hermanas de la Noche.
        </details>
    </card>
</orla>
